重組警隊是否可行？

岩岩尋晚諗起，見柳俊江都出fb post講。得閒可以去睇睇。

由71到而家過左個幾月，政府仍然完全冇回應過呢五大訴求：

1. 徹底撤回修例 →打死唔撤
2. 收回暴動定義 →推個波俾警務處處長
3. 撤銷對所有反送中抗爭者控罪 →推俾律政司司長
4. 徹底追究警隊濫權情況 →推俾冇牙監警會，反對成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙真普選 →睬你有味

六七月曾經有一股好負面既氣壓，大家都好驚手足選擇離開；
而民間其實對於離開既人其實冇乜感覺，死左咪死左。聽日繼續返工。
但721後，警黑又要郁手，又殺唔死人時，佢地就仆街了。

有位朋友曾經講過，我覺得好岩：
「你一係就隊冧人地，隊唔撚死人地你就仆街鳥。」

而家，正正就係警察施暴後，民憤被激起之時。

當香港警察已經完全失去執法機關既機能，香港仲需唔需要警察？
希望趁今日罷工，做緊冷氣軍師既同時，得閒可以諗諗。

假設唔知邊日黃大仙顯靈，借柒婆把口話同意成立獨立調查委員會，
當請到肥彭番黎，或者係退休大法官主持。
手足收唔收貨先？
根本上呢個已經降格到連用黎落底注都唔夠，做左都不足以平息民憤，但唔做就一定無法平息民憤。

而家個問題係，警民關係完全破裂，執法人員知法犯法，有法不依；
稱市民為曱甴，無差別攻擊市民，選擇性刁難著黑色服裝既市民；
過去幾次大型集會，有執法人員之處遍地鮮血，無執法人員之處和平四溢；
冇事落街遇到警察就無緣無故被人拉，有事打999一係冇人聽一係叫市民驚就唔好出街。

所以，要思考一個務實重建香港既方案。

第一步肯肯定係重組現時警隊，至少而家全部開左名果班高層全部清算哂先。當然唔止下台，仲要追究戰爭罪行。
實際上可以點做就真係要請問高人，但睇到有人建議從其他部門調動黎維持基本功能，算係一個可行做法。

最後，仲係街既手足，be water。加油。